【噁心？】大家要提倡「吞痰」呢個動作

當大家覺得喉嚨有痰，咳左出嚟，你會吐出嚟定吞左佢？

我覺得大家應該要接受同大力提倡將痰吞左佢。

與其吐落紙巾，拎住張紙巾果時感覺到入面堆痰暖暖地濕濕地，先揮落垃圾桶；或者係公廁吐落洗手盆沖左佢，你隔離果個又咁啱望到，沖水果時細菌可能又會跟住d水彈入空氣入面傳染比人；甚至隨地吐痰(雖然連仔們應該唔會咁做)，

吞痰其實係一個又方便又安全衛生嘅做法。又唔洗搵地方吐，又唔怕細菌經空氣或者水傳播。

以下有幾個好多人對吞痰常有嘅誤解：

首先，咳左出嚟又吞返入去，咁咪愈積愈多痰？其實痰係氣管產生嘅，唔咳出嚟就會停留係氣管度，而吞落去嘅係食道，同氣管係兩個完全隔離嘅地方。有時覺得吞左落去都仲有痰，其實只係條氣管又整左d新嘅痰出嚟又或者咳唔晒出嚟。

其次，痰係細菌喎，吞落去仲得了？無錯，但吞左落去個胃之後，胃酸已經可以將大部分細菌殺死，剩低嘅都唔足以致病。

參考資料：

咁你啲菌晌條食道呢

吞吞吓會吞晒落胃嘛

利申：由細吞痰吞到大

咁所以啲菌唔會影響食道？

呢層唔清楚，吞痰都係聽我bio老師同睇片先知冇事同有好處
食道冇受傷應該唔會感染食道掛

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

人地會以為我係支畜，不了